共產黨：建議效法普通法地區增量刑委員會 令裁決乎合社會期望

周浩鼎指英美皆有量刑委員會 梁家傑稱未聞可凌駕法院

終審法院首席法官馬道立發表聲明，強調司法機構絕不應被政治化，對法官或法院的批評要有理有據。

民建聯立法會議員周浩鼎在本台節目《千禧年代》表示，在馬道立的聲明中看不到司法機構會採取甚麼措施確保下級法院正確運用法律原則。

周浩鼎認為，過去涉及反修例的案件，司法機構不論處理保釋申請、裁決和判刑事情，接二連三引用錯誤法律原則，令人覺得法庭行事不公，導致公眾認為司法機構被政治化。

他強調自己以往對法庭的意見都是有理有據，也不太同意「量刑是法院獨立行使的職能」等說法，又指出英國及美國皆有成立量刑委員會，制定量刑指引。

在同一節目的公民黨主席梁家傑說，法庭量刑時要檢視所有證據，如果成立量刑委員會將削弱司法權，形容是斬了一個人的「左右手」，又質疑未有聽聞過在普通法地區有一個可以凌駕法院的量刑委員會。

量刑委員會入面係咩人唔洗我多講
蘇文隆 郭偉健熱門候選人

共狗就是忽視西方國家checks and balances (由直接民意產生)
之後就拎西方國家既一樣野出來"學習"
表面做到好先進
背後其實黑箱作業腐敗到不行

美國連檢察官都有得選

共產黨仲係執迷不悟